\section{CVS}
\frame{
  \frametitle{Concurrent Version System}
  \begin{itemize}
	\item zentrales Repository ist Datenbasis aller Dateien
	\item jedes Projekt ist ein Unterverzeichnis im Repository
	\item kein exklusiver Zugriff auf Dateien
	\item Unterverzeichnisse werden als Modul verwaltet
	\item Netzwerkfähig
  \end{itemize}
}

\subsection{Repository anlegen}
\frame{
  \frametitle{Repository anlegen}

  \begin{itemize}
	\item Initialisieren des Repository
	\begin{block}{}
	cvs -d /home/user/CVS-Repository init
	\end{block}
	\ \\
	\item Eintragen eines Modules\\
	\begin{block}{}
	cd projekt\_xy\\
	cvs -d /home/user/CVS-Repository import projektname Nutzername
	\end{block}
	% welche Dateien werden zum Repository hinzugefügt?
  \end{itemize}
}

\subsection{Arbeitskopie auschecken}
\frame{
  \frametitle{Arbeitskopie auschecken}
  \begin{itemize}
	\item Auschecken eines Modules als Arbeitskopie\\
	\begin{block}{}
	cvs -d /home/user/CVS-Repository checkout projekt\_xy\\
	\end{block}
	Alle Dateien/Verzeichnisse des Projekt werden ins lokale Vezeichnis kopiert\\
	\ \\
	\item Bearbeiten des Projektes durch den Nutzer\\
	Unabhängig vom Rest der Welt kann das Projekt verändert werden
  \end{itemize}
}

\subsection{Dateien hinzufügen/löschen}
\frame{
  \frametitle{Dateien und Verzeichnisse hinzufügen/löschen}
  \begin{itemize}
	\item hinzufügen\\
	\begin{block}{}
	cvs add file\_xy.c\\
	cvs add directory\_xy\\
	\end{block}
	Erst mit commit werden die Dateien auch ins Repository übertragen!\
	\ \\
	\item löschen\\
	\begin{block}{}
	cvs remove file\_xy.c\\
	\end{block}
	Dateien werden im Repository nur als gelöscht markiert.\\
	Verzeichnisse können nicht gelöscht werden!
	%von Dateien
  \end{itemize}
}


\subsection{Arbeitskopie einchecken}
\frame{
  \frametitle{Arbeitskopie einchecken}
  \begin{itemize}
	\item Aktualisieren der Arbeitskopie\\
	\begin{block}{}
	cvs update
	\end{block}
	zwischenzeitliche Änderungen aus dem Repository werden in die Arbeitskopie eingearbeitet\\
	\ \\
	\item solange keine Inkompatilitäten entstanden sind kann ins Repository übertragen werden\\
	\begin{block}{}
	cvs commit\\
	\end{block}
	Es wird ein Editor aufgerufen um die Änderungen zu protokollieren\\
  \end{itemize}
}

\subsection{Zusammenfügen}
\frame{
  \frametitle{Zusammenfügen}
  \begin{itemize}
	\item Dateien werden zeilenweise auf Änderungen untersucht
	\item Änderungen zur letzten Version werden gespeichert
	\item Inkompatibilitäten
	\begin{itemize}
	\item gleichzeitige Änderungen verschiedener Entwickler an den gleichen Stellen einer Datei
	\item Entwickler muss vor dem commit das Problem lösen\\
	\item Überschneidungen werden deutlich gekennzeichnet
	\end{itemize}
  \end{itemize}
}

\subsection{Verzweigen}
\frame{
  \frametitle{Verzweigen}
  \begin{itemize}
	\item Branch/Zweig erzeugen
	\begin{block}{}
	cvs tag -b br1
	\end{block}
	\ \\
	\item z.B. stabile Version in der nur Fehler behoben werden und experimentelle Version in die neue Funktionen einfließen
	\includegraphics[width=6cm]{./cvs/verzweigung.png}
  \end{itemize}
}

\subsection{Vor-/Nachteile}
\frame{
  \frametitle{Vor-/Nachteile}
  \begin{itemize}
	\item Sinnvoller Einsatz bei Zeilenorientierten Dokumenten\\
	Sourcecode, XML, Text,...\\ 
	\item + Etabliert
	\item + zentralisiert (Backup, ..)
	\item + beliebig viele parallele Entwickler
	\item + zahlreiche GUI's (Cervisia, WebCVS)
	\item + netzwerkfähig (inkl. ssh-Kombination)
	\item + Post-commit Skripte möglich (Mail-Benachrichtigung,..)
	\item - Verzeichnisse können nicht gelöscht werden
	\item - keine Binärdateien
	\item - Verlust der History bei Dateiverschiebung
	\item - Einarbeitungsaufwand (minimal)
  \end{itemize}
}
